# Planeta-Web

Front-end для планетушки

## Среда разработки

Запускаем сервер статики следующей командой:
```shell
npm start
```
из корня проекта.

В IDEA можно испльзовать встроенную консоль - Alt+F12

Теперь можно в браузере открыть http://localhost:4200/
Настройки для разных профилей запуска приложение прописываем в `src/environments/environment*.ts`

Для бэка необходимо запусть java приложение на порту 8180. Если нет желания запускать локально бэк, то можно использовать
любой другой - dev, test, prod. Для этого необходимо создать файлик на подобие *proxy.conf.js* и в файл *package.json* добавить 
поле в секцию *scripts*, за пример взяв *start*. Потом запускать свой инстанс примерно так:
```bash
npm run my_start
```
здесь подразумевается, что добавлено поле *my_start* в секцию *scripts*.
Если запрос со статики идет на бэк не на '/api/...', то необходимо поправить файл proxy.conf.js и перезапустить статику.
Но лучше исправить на бэке все урлы на правильные, т.е. начинающиеся с '/api/public' или '/api/private'.

#### Замечание по поводу пакетов зависимостей
Настроить npm на наш репозиторий:
```bash
npm config set registry http://npmjs/repository/npmjs-group/ 
```
Пакеты, от которых зависит приложение, не управляются конролем версий, поэтому после клонировании репозитория необходимо
их установить:
```bash
npm update
npm install
```
*update* нужен для того чтобы подтянулись новые версии пакетов из репозитория. Для того, чтобы обновлялись только пакеты
из группы *@planeta* нужно следить за тем чтоб в *package.json* '^' были только у этих пакетов, у остальных не должно быть ни 
'^' ни '~' перед версией пакета. Таким образом после добавления какого либо пакета через
```bash
npm install --save name_of_package
```
необходимо вручную поправить файл *package.json*. Либо настроить свой npm чтобы он автоматом простовлял только конкретные 
версии, например, так:
```bash
npm config set save-prefix=
```

## Развертывание на production
```bash
npm update
npm install 
npm run build
```

## Развертывание на development
```bash
npm update
npm install 
npm run builddev
```

## Локализация

Для различных языков используются файлы _src/assets/i18n/web/*.json_. 
Их удобнее править редактором **https://www.codeandweb.com/babeledit/download**.
В подгружаемых планетных модулях @planeta/module-name могут иметься свои файлы локализации. Их необходимо добавить в файлы
*src/app/app.module.ts* и *.angular-cli.json*.

Для каждой страницы приложения с переводами создаем свою корневую секцию в файле переводов.
Даже если на страницах текст повторяется, мы создаем новые поля с переводами для каждого объекта, дабы избежать 
зависимости друг от друга в дальнейшем.

Все возможные коды ошибок помещаем в секцию *"errors"*.

Все многократно повторяющиеся слова (например, Страна, Город, Вознаграждение и пр.)
помещаем в секцию *"core"*.

## Требования к codestyle

- Если в HTML у тега атрибутов более двух, каждый переносим с новой строки
- Используем в TypeScript только одинарные кавычки для строковых переменных
- В TypeScript для каждой переменной и функции пишем краткое пояснение в соответствии с *http://usejsdoc.org/*, например:

```bash
    /**
     * Формирует адрес самовывоза
     * @param {LinkedDelivery} method
     */
    setPickUpAddress (method: LinkedDelivery) {
        ...
    }
``` 
- Для каждого сервиса, компонента, модели, интерфейса и т.д пишем jsDoc описание, с указанием отличительных особенностей.
Для примера можно посмотреть этот компонент pl-input-inner-label.component.ts

## Помощь

* Для быстрой помощи по Angular CLI используйте `ng help`. Более подробную информацию можно получить на 
**https://github.com/angular/angular-cli/blob/master/README.md**.
* Документацию по локализации можно найти на **https://robisim74.github.io/angular-l10n/**.
* О создании модулей можно почитать на **https://github.com/jvandemo/generator-angular2-library/**. 
  Само создание модулей лучше делать путем копирования существующих.
* Для отладки в Chrome можно исплозовать **https://augury.angular.io/**



